[請李克強食檸檬] 澳洲拒響應「一帶一路」,反更嚴格限中資

中國國務院總理李克強正出訪澳洲，外界預期今次行程是要向澳洲推廣「一帶一路」政策。不過《金融時報》報道稱，澳洲為了避免破壞與美國的關係，決定拒絕將澳洲「北部大開發」與中方「一帶一路」接軌。

2014年11月國家主席習近平出訪澳洲，當年他已提出中方願意參與澳洲「北部大開發」計劃，認為北澳可以是「一帶一路」的潛在投資對象。去年10月開始，中澳雙方開始討論簽署「一帶一路」理解備忘錄的問題，望推動澳洲「北部大開發」與「一帶一路」接軌。

不過《金融時報》稱，澳洲政府已證實在李克強訪澳期間，兩國不會就澳洲「北部大開發」安排達成協議。報道引述一名匿名的澳洲官員表示：「此次訪問期間不會就這一問題簽署正式備忘錄。」

《金融時報》稱澳洲政府正敦促華盛頓加強地區活動，並對來自中國的投資採取更嚴格的方針。上周澳洲外長Julie Bishop亦呼籲美國總統特朗普擴大美國在亞洲的角色，以確保該地區的和平與穩定。在此關鍵時刻，李克強訪澳之行更顯得棘手。

路透社21日亦引述消息，指在李克強訪澳期間，兩國將不會簽署任何備忘錄，但不排除未來會進一步合作。另一消息稱澳洲正採取觀望態度，希望先衡量其他西方國家對「一帶一路」有何反應。

大陸官媒《環球時報》今日發表社評，以〈中澳沒理由對立，澳方應想透徹〉為題，形容澳洲是「安全上靠美國，經濟上靠中國」，但澳洲政府去年在南海問題上卻配合美日論調，令中國人很難接受，認為這不是一個國家正常對待友好國家、最大貿易夥伴的應有態度。

社評指中國人從未指望澳洲成為「堅定朋友」，但希望它是一個「正常的朋友」，不要粗魯對待中國，「儘管澳自我定義為『中等強國』，但以中國越來越強大的國力，如果某些澳大利亞人想讓我們看他們的臉色，是沒有道理的。」

澳洲佬好波

澳洲佬從來都敵對支那
一帶一路

垃場新聞